下民易虐 - 高慧然

節錄

下民易虐 - 高慧然

去年10月1日被警察用真槍實彈擊中胸部的未成年少年曾志健，...........................

案發時健仔手持兩呎長塑膠軟管拍打警察手臂，以常人邏輯，至多是襲警罪。與真槍實彈、全副裝備的防暴警相比，武力絕不對等，不對警察構成即時危險。警察在半公尺距離槍擊健仔胸口，子彈碎片擊中健仔肺部，距離心臟僅3cm，換言之，這個未成年少年與死神只有3cm之遙，能活下來，純粹是好運，而非警察手下留情。

事發現場有媒體拍攝到警察疑曾經調包健仔的襲警工具，棄健仔的膠管不執，執起遠處長度達1米且尖頭的金屬長鐵枝。不過在今日香港，還有多少人敢寄望法庭會有公平、公正的審判？別說健仔只是一個手持軟膠管的未成年孩子，即使他是手持殺傷力武器的江洋大盜，警察在當時該不該開槍、開槍時射擊位置對不對、開槍後有沒有向嫌犯施救……都須進行調查，調查結果也應向公眾交代。當然，警方甚麼也沒做，只是把健仔送上了法庭。

同時被送上法庭的，還有理大博士生邱宏達，..........................

香港的教育制度，曾經培養出這麼多情理兼備，有理想、有信念、不怕犧牲，但又充滿人性熱忱的人，這樣優秀的年輕人被一個一個送進冤獄，讓人垂淚。想起毓民新書，真是下民易虐，上天難欺。